<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Atelier on Farbenweg</title>
    <link>https://farbenweg.ch/atelier/</link>
    <description>Recent content in Atelier on Farbenweg</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-de</language>
    <lastBuildDate>Tue, 12 Oct 2021 11:52:18 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://farbenweg.ch/atelier/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Impressionen des Ateliers</title>
      <link>https://farbenweg.ch/atelier/impressionen/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Oct 2021 21:41:32 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://farbenweg.ch/atelier/impressionen/</guid>
      <description>Das Atelier Farbenweg lädt Dich zum Malen und Gestalten ein. Im Zentrum stehen der freie Ausdruck und Dein Anliegen.
Das Zeichnen, Malen und Modellieren sind ein Weg, um unbewusste Inhalte sichtbar und wirksam werden zu lassen. Dabei geht hier weniger um das Ergebnis. Vielmehr kannst Du Deinen Handlungsspielraum erweitern.
„Oft wissen die Hände ein Geheimnis zu enträtseln, an dem der Verstand sich vergebens bemühte.“ C.G. Jung
Der Malwagen enthält 28 Gouachefarben bester Qualität.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Weihnachtsmarkt</title>
      <link>https://farbenweg.ch/atelier/weihnachtsmarkt/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Dec 2021 14:46:30 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://farbenweg.ch/atelier/weihnachtsmarkt/</guid>
      <description>Am 4. und 5. Dezember 2021 fand der Dornacher Weihnachtsmarkt statt. Das Malen in der Stärnestrooss gab farbige Finger.
Welche Farbe darfs denn sein? Trotz der Windböen und dem starken Regen herrschte reger Betrieb. Beim Stoffbemalen konnten sich die Kinder im Trockenen dem kreativen Tun hingeben. Herzlichen Dank an die fleissigen Helfer:innen!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Strassenbemalung</title>
      <link>https://farbenweg.ch/atelier/strassenbemalung/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Sep 2021 20:27:12 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://farbenweg.ch/atelier/strassenbemalung/</guid>
      <description>Im September 2021 hat die Bemalung der Strasse im Wydeneck begonnen. Kinder und Jugendliche aus Dornach, Arlesheim, Münchenstein, Aesch, Reinach und der Umgebung sind eingeladen.
Wir stellen den Kindern und Jugendlichen ein Feld von bis zu einem Quadratmeter zur freien Gestaltung zur Verfügung. Es wird Feld für Feld bemalt, immer Richtung Süden; so entsteht über mehrere Jahrgänge von Kindern und Jugendlichen ein einmaliges Werk.
HIAG, die Eigentümerin des Areals, stellt Farben und Mal- und Absperrutensilien zur Verfügung.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gedichte</title>
      <link>https://farbenweg.ch/atelier/gedichte/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Oct 2021 21:23:26 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://farbenweg.ch/atelier/gedichte/</guid>
      <description>Seit der Entstehung des Farbenwegs habe ich diverse Gedichte zu Bildern geschrieben. Hier findet Ihr eine Auswahl davon. Sie wird laufend ergänzt.
&amp;nbsp;
img { border-radius: 5px; }Rose Warmer Wind
lässt sie hoffen.
Deckt das Kind
mit warmen Stoffen.
Fein und zart
blüht ihre Rose.
Gegenwart.
Ohne Prognose.
31.12.2021&amp;nbsp;
Schmelzen Kleine Eissplitter
schneiden die Haut.
Mehrere Gitter
werden gebaut.
Nach vielen Jahren
schmilzt das Eis.
Sie darf erfahren,</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Farbenpaar Goldgelb-Indigo</title>
      <link>https://farbenweg.ch/atelier/farbenpaar/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Jan 2022 21:01:35 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://farbenweg.ch/atelier/farbenpaar/</guid>
      <description>Ein Farbenpaar besteht aus zwei sich im Farbenkreis gegenüberliegenden Farben. Einerseits sind die beiden Farben polar, andererseits ergänzen sie sich wunderbar zu einem Gesamtbild. Anhand des Beispiels Goldgelb - Indigo erhältst Du einen Einblick in die Beschäftigung mit einem Farbenpaar.
img { border-radius: 5px; }Dieser Text entstammt einer Präsentation vom Januar 2021.Definition des Farbenpaars Goldgelb Unter Goldgelb verstehe ich ein leicht rötliches, d.h. ein warmes Gelb. Es steht im Farbkreis zwischen Gelb und Orange.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
