<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Veränderungen on Farbenweg</title>
    <link>https://farbenweg.ch/tags/ver%C3%A4nderungen/</link>
    <description>Recent content in Veränderungen on Farbenweg</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-de</language>
    <lastBuildDate>Mon, 27 Apr 2020 22:58:00 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://farbenweg.ch/tags/ver%C3%A4nderungen/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Kontakt</title>
      <link>https://farbenweg.ch/kontakt/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Apr 2020 22:58:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://farbenweg.ch/kontakt/</guid>
      <description>Du möchtest dich für einen Kurs anmelden, den Blog abonnieren oder eine Rückmeldung dazu gebe. Melde dich direkt bei mir oder via Kontaktformular. Vielen Dank und bis bald.
Atelier Farbenweg
Monika Gloor
Dorneckstrasse 89
4143 Dornach
Telefon: 076 445 72 20
E-Mail: info@farbenweg.ch
Kontaktformular Name E-Mail  Telefonnummer  Deine Nachricht   Ich interessiere mich für Wähle Mandalamalen Freies Malen Blog  -- Senden  AGB für Kurse</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Atelier</title>
      <link>https://farbenweg.ch/atelier/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Apr 2020 08:22:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://farbenweg.ch/atelier/</guid>
      <description>Himmelblau? Grau in Grau?
Eher im Grünen? Oder siehst du Rot?
Wie sieht dein Weg aus? Mit welchen Farben und Formen gestaltest du ihn? Stehen Farb- und Richtungswechsel an?
 „Ist das der Weg, den ich will, der mich zufrieden macht, der am meisten mit mir selbst übereinstimmt, oder versuche ich nur, jemandem zu gefallen?“
Jorge Bucay
 Im Atelier Farbenweg kannst du mit kreativen Mitteln experimentieren. Beim Malen und Gestalten schaffst du dir neue Möglichkeiten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Über</title>
      <link>https://farbenweg.ch/ueber/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Apr 2020 08:22:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://farbenweg.ch/ueber/</guid>
      <description>Hast du graue Tage satt?
Wünschst du dir mehr Farben in deinem Leben?
Suchst du neue Wege?
Möchtest du gestärkt aus Veränderungen weiter gehen?
Dann inspiriert dich der Farbenweg. In meinem Blog geht es um Wege, Farben und Veränderungen. Ich male, schreibe und dichte über den Mut zur Veränderung. Ich male, schreibe und dichte nicht nur über die Veränderung, sondern ich lebe die Veränderungen auch.
Irgendwann hatte ich den Weg satt, zu dem mich meine Vergangenheit geführt hatte.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>