<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Home on Farbenweg</title>
    <link>https://farbenweg.ch/</link>
    <description>Recent content in Home on Farbenweg</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-de</language>
    <lastBuildDate>Tue, 12 Oct 2021 15:37:57 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://farbenweg.ch/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Impressionen des Ateliers</title>
      <link>https://farbenweg.ch/atelier/impressionen/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Oct 2021 21:41:32 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://farbenweg.ch/atelier/impressionen/</guid>
      <description>Das Atelier Farbenweg lädt Dich zum Malen und Gestalten ein. Im Zentrum stehen der freie Ausdruck und Dein Anliegen.
Das Zeichnen, Malen und Modellieren sind ein Weg, um unbewusste Inhalte sichtbar und wirksam werden zu lassen. Dabei geht hier weniger um das Ergebnis. Vielmehr kannst Du Deinen Handlungsspielraum erweitern.
„Oft wissen die Hände ein Geheimnis zu enträtseln, an dem der Verstand sich vergebens bemühte.“ C.G. Jung
Der Malwagen enthält 28 Gouachefarben bester Qualität.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mandalaprozess</title>
      <link>https://farbenweg.ch/angebot/mandalaprozess/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Nov 2018 15:15:26 +1000</pubDate>
      
      <guid>https://farbenweg.ch/angebot/mandalaprozess/</guid>
      <description>Erwachsene: Wir befinden uns in einem Feld unendlicher Möglichkeiten. Wohin richtest Du Deine Aufmerksamkeit?
Wähle das, was Dich momentan unterstützt und stärkt. Fasse es in Worte und verwandle es in ein grossformatiges Mandala (bis 1m x 1m). Schritt für Schritt begleite ich Dich.
Die Form des Mandalas wirkt integrierend. Seiten, die wir in uns liebevoll annehmen, müssen wir nicht unterdrücken oder bekämpfen, weder im Innen noch im Außen.
Annahme fördert die Transformation.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Weihnachtsmarkt</title>
      <link>https://farbenweg.ch/atelier/weihnachtsmarkt/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Dec 2021 14:46:30 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://farbenweg.ch/atelier/weihnachtsmarkt/</guid>
      <description>Am 4. und 5. Dezember 2021 fand der Dornacher Weihnachtsmarkt statt. Das Malen in der Stärnestrooss gab farbige Finger.
Welche Farbe darfs denn sein? Trotz der Windböen und dem starken Regen herrschte reger Betrieb. Beim Stoffbemalen konnten sich die Kinder im Trockenen dem kreativen Tun hingeben. Herzlichen Dank an die fleissigen Helfer:innen!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Im Regenbogen</title>
      <link>https://farbenweg.ch/angebot/kindermalen/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Nov 2018 15:14:39 +1000</pubDate>
      
      <guid>https://farbenweg.ch/angebot/kindermalen/</guid>
      <description>Kinder: Manchmal ist im Alltag Vieles vorgegeben. Wünschst Du Dir zwischendurch einfach in den Regenbogen zu fliegen? Möchtest Du Farben und Formen wählen und mit ihnen spielen?
Genau das kannst Du hier tun. Du wählst Deine Farben und Materialien und malst oder bastelst frei. Es gibt Gouachefarben, viele Ölkreiden, Pastellkreiden, Farbstifte, Collagematerial, Ton, Speckstein und anderes.
Beim lustvollen Ausprobieren in der Kleingruppe stärken die Kinder ihre Wahrnehmung und Persönlichkeit. Das Versinken im kreativen Tun kann Unruhe und Stress abbauen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Strassenbemalung</title>
      <link>https://farbenweg.ch/atelier/strassenbemalung/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Sep 2021 20:27:12 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://farbenweg.ch/atelier/strassenbemalung/</guid>
      <description>Malfreudige Gruppen aus der Region sind eingeladen, die Strasse im Wydeneck zu bemalen.
Wir stellen jeder teilnehmenden Person ein Feld von bis zu einem Quadratmeter zur freien Gestaltung zur Verfügung. Es wird Feld für Feld bemalt, immer Richtung Süden; so entsteht über mehrere Jahre ein einmaliges Werk. HIAG, die Eigentümerin des Areals, stellt Farben und Mal- und Absperrutensilien zur Verfügung. Monika Gloor, Kursleiterin Malen im Wydeneck, steht den Teilnehmenden gerne beratend zur Seite.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kunsttherapie einzeln</title>
      <link>https://farbenweg.ch/angebot/kunsttherapie-einzeln/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Nov 2018 15:15:34 +1000</pubDate>
      
      <guid>https://farbenweg.ch/angebot/kunsttherapie-einzeln/</guid>
      <description>Erwachsene: Bist Du interessiert 12 Stunden Kunsttherapie einzeln zu machen? Beim kreativen Ausdruck beschäftigst Du Dich mit einem Anliegen und schaffst Dir neue Möglichkeiten.
Im Rahmen meiner Ausbildung zur Kunsttherapeutin begleite ich Dich für 12 Stunden in Malen und Gestalten. Es sind keine Vorkenntnisse erforderlich.
Details  Ort:	Atelier Farbenweg, Weidenstr. 50, Dornach und
Datum:	Einzeltermine nach Absprache (Termine verfügbar)
Kosten:	Für 12 Stunden CHF 360.- inkl. Material
Anmeldung: Hier klicken</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gedichte</title>
      <link>https://farbenweg.ch/atelier/gedichte/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Oct 2021 21:23:26 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://farbenweg.ch/atelier/gedichte/</guid>
      <description>Seit der Entstehung des Farbenwegs habe ich diverse Gedichte zu Bildern geschrieben. Hier findet Ihr eine Auswahl davon. Sie wird laufend ergänzt.
&amp;nbsp;
img { border-radius: 5px; }Rose Warmer Wind
lässt sie hoffen.
Deckt das Kind
mit warmen Stoffen.
Fein und zart
blüht ihre Rose.
Gegenwart.
Ohne Prognose.
31.12.2021&amp;nbsp;
Schmelzen Kleine Eissplitter
schneiden die Haut.
Mehrere Gitter
werden gebaut.
Nach vielen Jahren
schmilzt das Eis.
Sie darf erfahren,</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Freies Malen &amp; Gestalten</title>
      <link>https://farbenweg.ch/angebot/freies-malen-und-gestalten/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Nov 2018 12:33:46 +1000</pubDate>
      
      <guid>https://farbenweg.ch/angebot/freies-malen-und-gestalten/</guid>
      <description>Erwachsene: Wünschst Du Dir Zeit und Raum für Dich? Malst und gestaltest Du gerne frei und in einer Gruppe? Bist du zudem offen, neue Möglichkeiten zu entdecken?
Das prozessorientierte Malen und Gestalten bietet Dir einen geschützten Rahmen Dich auszudrücken, Erlebtes wahrzunehmen und Neues auszuprobieren. Es ist ein ganzheitlicher Weg und fördert die persönliche Entwicklung.
Im Atelier stehen diverse Materialien wie Gouachefarben, Ölkreiden, Pastellkreiden, Farbstifte, Collagenmaterial, Ton und Speckstein zur Verfügung. Es ist auch möglich, Naturmaterialien und eigene Materialien miteinzubeziehen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Stop Motion</title>
      <link>https://farbenweg.ch/atelier/stop-motion/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Jan 2022 17:07:01 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://farbenweg.ch/atelier/stop-motion/</guid>
      <description>Gemalte Einzelbilder fotografiert ergeben zusammen ein Video. Eine Auswahl von Stop Motion Videos findest Du hier. Viel Freude beim Schauen!
Blumenmandala Tut mir leid, Dein Browser unterstützt keine eingebetteten Videos. Du kannst es herunterladen und mit Deinem Videoplayer schauen. 19.4.2021
&amp;nbsp;
Mandala Rot-Blau  5.12.2020
&amp;nbsp;
Mandala Goldgelb-Indigo  4.11.2020
&amp;nbsp;
Lichtmandala  26.10.2020
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mandalamalen</title>
      <link>https://farbenweg.ch/angebot/mandalamalen/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Nov 2021 21:24:34 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://farbenweg.ch/angebot/mandalamalen/</guid>
      <description>Erwachsene: Wünschst Du Dir Momente der inneren Ruhe? Möchtest Du den Kontakt zu Dir selber stärken, Deine innere Farbigkeit erleben und malen?
Beim Mandalamalen&amp;hellip;  &amp;hellip; erfährst Du Zentrierung, Wärme und Licht. Im schöpferischen Tun liegt eine Quelle der Kraft. Wähle deine Farben und Formen und kreiere dein eigenes Mandala. Dabei unterstützt Du Körper, Seele und Geist.
Kursdetails  Inhalt: Erstellen eines Mandalas in mehreren Schritten; Malen mit Acryl- und Gouachefarben; nach Wunsch Stop-Motion-Aufnahme des Entstehungsprozesses</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Strassenbemalung</title>
      <link>https://farbenweg.ch/angebot/strassenbemalung/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Nov 2018 15:14:39 +1000</pubDate>
      
      <guid>https://farbenweg.ch/angebot/strassenbemalung/</guid>
      <description>Alle willkommen: Um mehr Farbe und Menschen ins Wydeneck-Areal zu bringen, wird die Metalligasse bemalt.
Dazu stellen wir jeder teilnehmenden Person ein Feld zur freien Gestaltung zur Verfügung. Es wird Feld für Feld bemalt, immer Richtung Süden; so entsteht über mehrere Jahre ein einmaliges Werk.
Hier finden Sie weitere Impressionen der Strassenbemalung.
HIAG, die Eigentümerin des Areals, stellt Farben und Mal- und Absperrutensilien zur Verfügung. Monika Gloor, Kursleiterin Malen im Wydeneck, steht den Teilnehmenden gerne beratend zur Seite.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Farbenpaar Goldgelb-Indigo</title>
      <link>https://farbenweg.ch/atelier/farbenpaar/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Jan 2022 21:01:35 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://farbenweg.ch/atelier/farbenpaar/</guid>
      <description>Ein Farbenpaar besteht aus zwei sich im Farbenkreis gegenüberliegenden Farben. Einerseits sind die beiden Farben polar, andererseits ergänzen sie sich wunderbar zu einem Gesamtbild. Anhand des Beispiels Goldgelb - Indigo erhältst Du einen Einblick in die Beschäftigung mit einem Farbenpaar.
img { border-radius: 5px; }Dieser Text entstammt einer Präsentation vom Januar 2021.Definition des Farbenpaars Goldgelb Unter Goldgelb verstehe ich ein leicht rötliches, d.h. ein warmes Gelb. Es steht im Farbkreis zwischen Gelb und Orange.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Von Steinigen Wegen</title>
      <link>https://farbenweg.ch/atelier/von-steinigen-wegen/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Jan 2022 17:29:57 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://farbenweg.ch/atelier/von-steinigen-wegen/</guid>
      <description>Es ist Mai 2020. Vor zwei Wochen nahm ich an einem viertägigen Online-Seminar über die Grundlagen der Psychologie teil. Am zweiten Tag meldete sich meine Kollegin zu Wort: „Ich hätte da eine Frage. Sie beschäftigt mich schon die ganze Zeit&amp;hellip;“
Aufgrund ihres Gesichtsausdrucks und ihrer Stimme, vermutete ich, dass es um eine essenzielle Frage ging. In diesem Moment brach meine Internet-Verbindung ab. Die Dringlichkeit ihrer Stimme klang nach und ich übte mich in Geduld&amp;hellip; Eine Viertelstunde lang konnte die Verbindung nicht wieder hergestellt werden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bücher</title>
      <link>https://farbenweg.ch/atelier/buecher/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Jan 2022 17:30:31 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://farbenweg.ch/atelier/buecher/</guid>
      <description>Gerne stelle ich hier Bücher vor, die für mich wertvoll sind. Der Inhalt folgt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kunsttherapie</title>
      <link>https://farbenweg.ch/kunsttherapie/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Dec 2018 09:29:16 +1000</pubDate>
      
      <guid>https://farbenweg.ch/kunsttherapie/</guid>
      <description>Kunsttherapie
Salutogenese In der Kunsttherapie wird der Mensch und sein Umfeld ganzheitlich betrachtet. Dabei baut die Kunsttherapie u.a. auf das Konzept der Salutogenese.
Das Konzept der Salutogenese wurde in den 1980er Jahren vom amerikanischen Medizinsoziologen Aaron Antonovsky entwickelt. Er stellte die zentrale Frage: „Wie entsteht Gesundheit?“
Was hilft uns Belastungssituationen zu bewältigen? Antonovsky betrachtete Gesundheit und Krankheit nicht als Gegensätze. Stress und Anspannung wirken auf unser Gesundheits-Krankheits-Kontinuum.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Monika Sarah Gloor</title>
      <link>https://farbenweg.ch/ueber/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Dec 2018 09:29:16 +1000</pubDate>
      
      <guid>https://farbenweg.ch/ueber/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
