<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Home on farbenweg.ch</title>
    <link>https://farbenweg.ch/</link>
    <description>Recent content in Home on farbenweg.ch</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-de</language>
    <lastBuildDate>Tue, 12 Oct 2021 15:37:57 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://farbenweg.ch/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Impressionen des Ateliers</title>
      <link>https://farbenweg.ch/atelier/impressionen/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Oct 2021 21:41:32 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://farbenweg.ch/atelier/impressionen/</guid>
      <description>Das Atelier Farbenweg lädt Sie zum Malen und Gestalten ein. Im Zentrum stehen Sie als Mensch mit Ihrem freien Ausdruck und Ihrem Anliegen.
Das Zeichnen, Malen und Modellieren sind ein Weg, um unbewusste Inhalte sichtbar und wirksam werden zu lassen. Dabei geht hier weniger um das Ergebnis. Vielmehr geht es um den Prozess, die sinnliche Wahrnehmung und das Experimentieren. Dabei können Sie Ihren Handlungsspielraum erweitern.
img { border-radius: 10px; } „Oft wissen die Hände ein Geheimnis zu enträtseln, an dem der Verstand sich vergebens bemühte.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rückwärts gehen</title>
      <link>https://farbenweg.ch/atelier/rueckwaerts_gehen/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Sep 2022 08:25:57 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://farbenweg.ch/atelier/rueckwaerts_gehen/</guid>
      <description>September 2022. Haben Sie es schon erlebt, dass Sie sich beim ständigen Vorwärtshasten unlebendig fühlen? Vielleicht fühlen wir uns lebendiger, indem wir auch mal stehen bleiben oder rückwärts gehen.
Gestern erinnerte ich mich an die Wasserschildkröte. Im Jahr 2009 war ich ihr begegnet. Zuerst hielt ich sie für einen Stein, da ich in ein Gespräch vertieft war. Inzwischen hat sich die Schildkröte zu Land oder zu Wasser für mich zu einer ständigen Begleiterin entwickelt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Strassenbemalung</title>
      <link>https://farbenweg.ch/atelier/strassenbemalung/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Sep 2021 20:27:12 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://farbenweg.ch/atelier/strassenbemalung/</guid>
      <description>Auch im 2022 wird die Metalligasse in eine farbige Strasse verwandelt. Die Werke könnt ihr vor Ort in Dornach und hier in der Gallerie bestaunen.
Gallerie 2021
Bericht &amp;ldquo;Graue Metalli wird zum bunten Quartier&amp;rdquo;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mandalaprozess</title>
      <link>https://farbenweg.ch/angebot/mandalaprozess/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Nov 2018 15:15:26 +1000</pubDate>
      
      <guid>https://farbenweg.ch/angebot/mandalaprozess/</guid>
      <description>Aus den vielen Möglichkeiten des Erlebens wählen Sie eine momentan stärkende. Im Mandalaprozess bekommt sie Form und Farbe. Das Mandala beruht auf natürlichen Symmetrien und bewirkt Resonanz im Menschen.
Im Mandalaprozess entdecken Sie, was Sie im Umgang mit Ihrem Thema unterstützen kann. Sie fassen es in Worte und verwandeln es in ein grossformatiges Mandala (bis 1m x 1m). Der Prozess wird Schritt für Schritt begleitet.
Die Form des Mandalas wirkt integrierend.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gedichte</title>
      <link>https://farbenweg.ch/atelier/gedichte/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Oct 2021 21:23:26 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://farbenweg.ch/atelier/gedichte/</guid>
      <description>Seit der Entstehung des Farbenwegs habe ich diverse Gedichte zu Bildern geschrieben. Hier findet Ihr eine Auswahl davon. Sie wird laufend ergänzt.
&amp;nbsp;
img { border-radius: 10px; }Fülle&amp;nbsp;
Monika Gloor, 13.01.2023&amp;nbsp;
Goldene LinieIch führe mich
Spüre mich
Folge meinem Herz
Ich berühre mich
Wärme mich
Halte meinen Platz
Ich verbinde mich
Entspanne mich
Teile meinen Schatz
Monika Gloor, 04.06.2022&amp;nbsp;
PusteblumePusteblume</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Freies Malen &amp; Gestalten</title>
      <link>https://farbenweg.ch/angebot/freies-malen-und-gestalten/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Nov 2018 12:33:46 +1000</pubDate>
      
      <guid>https://farbenweg.ch/angebot/freies-malen-und-gestalten/</guid>
      <description>Wünschen Sie sich Zeit und Raum für sich? Sind Sie offen, neue Möglichkeiten zu entdecken? Hier können Sie ihrem persönlichen Farbenweg auf die Spur kommen. In der Gruppe malen und gestalten Sie frei oder zu gewünschten Themen.
Das prozessorientierte Malen und Gestalten bietet Ihnen einen geschützten Rahmen sich auszudrücken, Erlebtes wahrzunehmen und Neues auszuprobieren. Es ist ein ganzheitlicher Weg und fördert die persönliche Entwicklung.
Im Atelier stehen diverse Materialien wie Gouachefarben, Ölkreiden, Pastellkreiden, Farbstifte, Collagenmaterial, Ton und Speckstein zur Verfügung.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Stop Motion</title>
      <link>https://farbenweg.ch/atelier/stop-motion/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Jan 2022 17:07:01 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://farbenweg.ch/atelier/stop-motion/</guid>
      <description>Gemalte Einzelbilder fotografiert ergeben zusammen ein Video. Eine Auswahl von Stop Motion Videos finden Sie hier. Viel Freude beim Schauen!
Einige Videos haben Musik, bitte Ton einschalten. Mandalaprozess Tut mir leid, Dein Browser unterstützt keine eingebetteten Videos. Du kannst es herunterladen und mit Deinem Videoplayer schauen. 19.4.2021
&amp;nbsp;
Blumenmandala Tut mir leid, Dein Browser unterstützt keine eingebetteten Videos. Du kannst es herunterladen und mit Deinem Videoplayer schauen. 19.4.2021
&amp;nbsp;
Mandala Rot-Blau  5.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Strassenbemalung</title>
      <link>https://farbenweg.ch/angebot/strassenbemalung/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Nov 2018 15:14:39 +1000</pubDate>
      
      <guid>https://farbenweg.ch/angebot/strassenbemalung/</guid>
      <description>Gruppen von Kindern, Jugendlichen und Erwachsenen sind eingeladen, mehr Farbe ins Wydeneck zu bringen. Die ehemalige Metalligasse wird bemalt. Dazu stellen wir jeder teilnehmenden Person ein Feld zur freien Gestaltung zur Verfügung.
Es wird Feld für Feld bemalt, immer Richtung Süden; so entsteht über mehrere Jahre ein einmaliges Werk.
Hier findet Ihr weitere Impressionen der Strassenbemalung und den Zeitungsbericht „Graue Metalli wird zum bunten Quartier“.
HIAG, die Eigentümerin des Areals, stellt Farben und Mal- und Absperrutensilien zur Verfügung.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Weihnachtsmarkt</title>
      <link>https://farbenweg.ch/atelier/weihnachtsmarkt/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Dec 2021 14:46:30 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://farbenweg.ch/atelier/weihnachtsmarkt/</guid>
      <description>Am 4. und 5. Dezember 2021 fand der Dornacher Weihnachtsmarkt statt. Das Malen in der Stärnestrooss gab farbige Finger.
Welche Farbe darfs denn sein? Trotz der Windböen und dem starken Regen herrschte reger Betrieb. Beim Stoffbemalen konnten sich die Kinder im Trockenen dem kreativen Tun hingeben. Herzlichen Dank an die fleissigen Helfer:innen!
Den Zeitungsbericht &amp;ldquo;Ganz viel los in der Stärnestrooss&amp;rdquo; finden Sie hier.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Strassenbemalung 2021</title>
      <link>https://farbenweg.ch/atelier/strassenbemalung2021/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Sep 2021 20:27:12 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://farbenweg.ch/atelier/strassenbemalung2021/</guid>
      <description>Seit September 2021 wird die Metalligasse in eine farbige Strasse verwandelt. Die Werke könnt ihr vor Ort in Dornach und hier in der Gallerie bestaunen.
Gallerie 2022
Bericht &amp;ldquo;Graue Metalli wird zum bunten Quartier&amp;rdquo;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Farbenpaar Goldgelb-Indigo</title>
      <link>https://farbenweg.ch/atelier/farbenpaar/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Jan 2022 21:01:35 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://farbenweg.ch/atelier/farbenpaar/</guid>
      <description>Januar 2021. Ein Farbenpaar besteht aus zwei sich im Farbenkreis gegenüberliegenden Farben. Einerseits sind die beiden Farben polar, andererseits ergänzen sie sich wunderbar zu einem Gesamtbild. Anhand des Beispiels Goldgelb - Indigo erhalten Sie einen Einblick in die Beschäftigung mit einem Farbenpaar.
img { border-radius: 5px; }Dieser Text entstammt einer Präsentation vom Januar 2021.Definition des Farbenpaars Goldgelb Unter Goldgelb verstehe ich ein leicht rötliches, d.h. ein warmes Gelb.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wachsen lassen was ich verkleinern will</title>
      <link>https://farbenweg.ch/atelier/wachsen-lassen-was-ich-verkleinern-will/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2020 17:29:57 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://farbenweg.ch/atelier/wachsen-lassen-was-ich-verkleinern-will/</guid>
      <description>August 2020. Im Garten steht ein Zelt. Die Kinder schlafen in dieser warmen Sommernacht darin. Auch ich liebte es als Kind im Zelt zu schlafen. Es roch nach Zelt und Gras. Ich hörte die Grillen und die Bäume. So fand ich den Schlaf. Am Morgen wurde ich von den Vögeln geweckt.
Einige Jahre später war ich mit dem Rucksack und dem Zelt am Reisen. Dabei hatte ich einen möglichst kleinen und leichten Schlafsack.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Von steinigen Wegen</title>
      <link>https://farbenweg.ch/atelier/von-steinigen-wegen/</link>
      <pubDate>Wed, 27 May 2020 17:29:57 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://farbenweg.ch/atelier/von-steinigen-wegen/</guid>
      <description>Mai 2020. Vor zwei Wochen nahm ich an einem viertägigen Online-Seminar über die Grundlagen der Psychologie teil. Am zweiten Tag meldete sich meine Kollegin zu Wort: „Ich hätte da eine Frage. Sie beschäftigt mich schon die ganze Zeit&amp;hellip;“
Aufgrund ihres Gesichtsausdrucks und ihrer Stimme, vermutete ich, dass es um eine essenzielle Frage ging. In diesem Moment brach meine Internet-Verbindung ab. Die Dringlichkeit ihrer Stimme klang nach und ich übte mich in Geduld&amp;hellip; Eine Viertelstunde lang konnte die Verbindung nicht wieder hergestellt werden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kunsttherapie</title>
      <link>https://farbenweg.ch/kunsttherapie/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Dec 2018 09:29:16 +1000</pubDate>
      
      <guid>https://farbenweg.ch/kunsttherapie/</guid>
      <description>Kunsttherapie Bilder &amp;amp; Infos img { border-radius: 10px; } „Hope is the thing with feathers
That perches in the soul,
And sings the tune without the words,
And never stops at all.“  Emily Dickinson 
Kunsttherapie PTM© PTM steht für Prozessorientiertes Therapeutisches Malen und Gestalten. Es ist eine ressourcenorientierte systemische Therapieform. Im PTM stehen der Mensch mit seinem Prozess und seinem aktuelle Anliegen im Zentrum.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Monika Gloor</title>
      <link>https://farbenweg.ch/monika-gloor/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Dec 2018 09:29:16 +1000</pubDate>
      
      <guid>https://farbenweg.ch/monika-gloor/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
