<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Home on farbenweg.ch</title>
    <link>https://farbenweg.ch/</link>
    <description>Recent content in Home on farbenweg.ch</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-de</language>
    <lastBuildDate>Tue, 12 Oct 2021 15:37:57 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://farbenweg.ch/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Offene Tür September 2023</title>
      <link>https://farbenweg.ch/atelier/offene_tuer_2023/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 11:31:09 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://farbenweg.ch/atelier/offene_tuer_2023/</guid>
      <description>Zweieinhalb Jahre nach dem Start des Ateliers fand der zweite Tag der offenen Tür statt. An 6 Stationen konntet ihr die Materialien der Kunsttherapie ausprobieren.
Am 2. September 2023 war es möglich, vielseitige Einblicke ins Atelier, in die Kurse und die Kunsttherapie zu nehmen. Was ist Kunsttherapie? Wie wirkt Kunsttherapie? Welche Mittel und Materialien verwenden wir? Beispielhafte Bilder und Prozesse konntet ihr anschauen.
An folgenden Stationen habt ihr die Materialien berührt, Farben verteilt, Ton geformt und Vieles ausprobiert:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Strassenbemalung</title>
      <link>https://farbenweg.ch/atelier/strassenbemalung2023/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Sep 2021 20:27:12 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://farbenweg.ch/atelier/strassenbemalung2023/</guid>
      <description>Ende Oktober 2023. Eine weitere wunderbare Strassenmal-Saison geht zu Ende. Hier findet Ihr Fotos von den Werken dieses Jahres. Herzlichen Dank an alle, die auf irgendeine Weise dabei waren; an alle, die mitgemacht, geholfen, die Bilder angeschaut und berührende Rückmeldungen gegeben haben 🎨🙏🏻💕
Weiter geht es ab dem 11. März 2024 bei trockenem Wetter. Ich freue mich auf eure Anmeldung.
Weitere Infos
Anmeldung
Gallerie 2021
Gallerie 2022
Bericht &amp;ldquo;Graue Metalli wird zum bunten Quartier&amp;rdquo;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mandalaprozess</title>
      <link>https://farbenweg.ch/angebot/mandalaprozess/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Nov 2018 15:15:26 +1000</pubDate>
      
      <guid>https://farbenweg.ch/angebot/mandalaprozess/</guid>
      <description>Aus den vielen Möglichkeiten des Erlebens wählen Sie eine momentan stärkende. Im Mandalaprozess bekommt sie Form und Farbe. Das Mandala beruht auf natürlichen Symmetrien und bewirkt Resonanz im Menschen.
Im Mandalaprozess entdecken Sie, was Sie im Umgang mit Ihrem Thema unterstützen kann. Sie fassen es in Worte und verwandeln es in ein grossformatiges Mandala (bis 1m x 1m). Der Prozess wird Schritt für Schritt begleitet.
Die Form des Mandalas wirkt integrierend.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Stärkung für Mütter</title>
      <link>https://farbenweg.ch/therapieangebot/staerkung-fuer-muetter/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Nov 2018 12:33:46 +1000</pubDate>
      
      <guid>https://farbenweg.ch/therapieangebot/staerkung-fuer-muetter/</guid>
      <description>Fühlen Sie sich manchmal im Familien- und Berufsalltag erschöpft und überfordert? Befinden Sie sich in einer herausfordernden Situation, z.B. einer Trennung oder Erkrankung?
Der Alltag als Frau, Mutter, Angestellte, Freundin und Mensch mit Bedürfnissen kann viel fordern: Ständig wechseln wir die Rolle. Erleben Sie zeitweise Überforderung, Antriebslosigkeit, Angst, Minderwertigkeits- oder Schuldgefühle? Wünschen Sie sich Zeit und Raum für sich? Möchten Sie Wege aus der Erschöpfung finden?
Blau und mehr&amp;hellip;  In der Kunsttherapie können Sie ankommen, blau malen und mehr Farben für Ihr Leben entdecken.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Impressionen des Ateliers</title>
      <link>https://farbenweg.ch/atelier/impressionen/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Oct 2021 21:41:32 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://farbenweg.ch/atelier/impressionen/</guid>
      <description>Das Atelier Farbenweg lädt Sie zum Malen und Gestalten ein. Im Zentrum stehen Sie als Mensch mit Ihrem freien Ausdruck und Ihrem Anliegen.
Mein Angebot umfasst Kunsttherapie und Kurse für Erwachsene, Jugendliche und Kinder. Es gibt Einzel- und Gruppenangebote.
 Malwände
Das Zeichnen, Malen und Modellieren sind ein Weg, um unbewusste Inhalte sichtbar und wirksam werden zu lassen. Dabei geht hier weniger um das Ergebnis. Vielmehr geht es um den Prozess, die sinnliche Wahrnehmung und das Experimentieren.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Diagnose, na und...?</title>
      <link>https://farbenweg.ch/therapieangebot/diagnose-na-und/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Nov 2018 12:33:46 +1000</pubDate>
      
      <guid>https://farbenweg.ch/therapieangebot/diagnose-na-und/</guid>
      <description>Begleitet Sie in Ihrem Leben eine Diagnose? Kennen Sie Angst, Wut, Verzweiflung und Ohnmachtsgefühle? Spüren Sie, dass Sie viel mehr als Ihre Diagnose sind?
Psychiatrische oder körperliche Diagnosen fokussieren auf Unzulänglichkeiten. Damit verbunden können Schmerz, Selbstzweifel oder Rückzug sein. In der Kunsttherapie darf die Diagnose da sein. Doch spielt sie eine Nebenrolle. Wir fragen uns: „Na und&amp;hellip;?“ Wer oder was ist auch noch da?
Der goldene Schatz  Manchmal sind Schmerz, Trauer, Angst, Hoffnung und Erleichterung nicht in Worte zu fassen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Freies Malen &amp; Gestalten</title>
      <link>https://farbenweg.ch/angebot/freies-malen-und-gestalten/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Nov 2018 12:33:46 +1000</pubDate>
      
      <guid>https://farbenweg.ch/angebot/freies-malen-und-gestalten/</guid>
      <description>Wünschen Sie sich als Frau/Mutter Zeit und Raum für sich? Sind Sie offen, neue Möglichkeiten zu entdecken? Hier können Sie ihrem persönlichen Farbenweg auf die Spur kommen. In der Gruppe malen und gestalten Sie frei oder zu gewünschten Themen.
Das prozessorientierte Malen und Gestalten bietet Ihnen einen geschützten Rahmen sich auszudrücken, Erlebtes wahrzunehmen und Neues auszuprobieren. Es ist ein ganzheitlicher Weg und fördert die persönliche Entwicklung.
Im Atelier stehen diverse Materialien wie Gouachefarben, Ölkreiden, Pastellkreiden, Farbstifte, Collagenmaterial, Ton und Speckstein zur Verfügung.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rückwärts gehen</title>
      <link>https://farbenweg.ch/atelier/rueckwaerts_gehen/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Sep 2022 08:25:57 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://farbenweg.ch/atelier/rueckwaerts_gehen/</guid>
      <description>September 2022. Haben Sie es schon erlebt, dass Sie sich beim ständigen Vorwärtshasten unlebendig fühlen? Vielleicht fühlen wir uns lebendiger, indem wir auch mal stehen bleiben oder rückwärts gehen.
Gestern erinnerte ich mich an die Wasserschildkröte. Im Jahr 2009 war ich ihr begegnet. Zuerst hielt ich sie für einen Stein, da ich in ein Gespräch vertieft war. Inzwischen hat sich die Schildkröte zu Land oder zu Wasser für mich zu einer ständigen Begleiterin entwickelt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gedichte</title>
      <link>https://farbenweg.ch/atelier/gedichte/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Oct 2021 21:23:26 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://farbenweg.ch/atelier/gedichte/</guid>
      <description>Seit der Entstehung des Farbenwegs habe ich diverse Gedichte zu Bildern geschrieben. Hier findet Ihr eine Auswahl davon. Sie wird laufend ergänzt.
&amp;nbsp;
img { border-radius: 10px; }Fülle&amp;nbsp;
Monika Gloor, 13.01.2023&amp;nbsp;
Goldene LinieIch führe mich
Spüre mich
Folge meinem Herz
Ich berühre mich
Wärme mich
Halte meinen Platz
Ich verbinde mich
Entspanne mich
Teile meinen Schatz
Monika Gloor, 04.06.2022&amp;nbsp;
PusteblumePusteblume</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Strassenbemalung</title>
      <link>https://farbenweg.ch/atelier/strassenbemalung2022/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Sep 2021 20:27:12 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://farbenweg.ch/atelier/strassenbemalung2022/</guid>
      <description>Auch im 2022 wurde die Metalligasse weiter in eine farbige Strasse verwandelt. Die Werke könnt ihr vor Ort in Dornach und hier in der Gallerie bestaunen.
Lieben Dank, an alle, die dabei waren.
Gallerie 2021
Gallerie 2023
Bericht &amp;ldquo;Graue Metalli wird zum bunten Quartier&amp;rdquo;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Im Regenbogen</title>
      <link>https://farbenweg.ch/angebot/kindermalen/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Nov 2018 15:14:39 +1000</pubDate>
      
      <guid>https://farbenweg.ch/angebot/kindermalen/</guid>
      <description>Für Kinder: Manchmal ist im Alltag Vieles vorgegeben. Wünschst Du Dir zwischendurch einfach in den Regenbogen zu fliegen? Möchtest Du Farben und Formen wählen und mit ihnen spielen?
Genau das kannst Du hier tun. Du wählst Deine Farben und Materialien und malst oder bastelst frei. Es gibt Gouachefarben, viele Ölkreiden, Pastellkreiden, Farbstifte, Collagematerial, Ton, Speckstein und anderes.
„Es war sehr schön zu sehen, wie die Kinder ganz da waren, jedes für sich, und wie konzentriert und frei sie waren.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Umgang mit Stress</title>
      <link>https://farbenweg.ch/therapieangebot/umgang-mit-stress/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Nov 2018 12:33:46 +1000</pubDate>
      
      <guid>https://farbenweg.ch/therapieangebot/umgang-mit-stress/</guid>
      <description>Fühlen Sie sich bei der Arbeit oder Ausbildung unter Druck und gestresst? Folgt ein Termin dem anderen? Beschäftigen Sie sich mit Fragen nach dem Sinn? Kommen Sie auch im Alltag kaum zur Ruhe?
Ständig in Balance sein, kann niemand. Wie gehen wir mit der Nicht-Balance um? Wünschen Sie sich einen lockeren, spielerischen Umgang mit herausfordernden Situationen?
Der grüne Bereich In der Kunsttherapie kommen Sie im Hier und Jetzt an. Das malende und gestaltende Tun aktiviert die Sinneswahrnehmung und fördert die Achtsamkeit.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Stop Motion</title>
      <link>https://farbenweg.ch/atelier/stop-motion/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Jan 2022 17:07:01 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://farbenweg.ch/atelier/stop-motion/</guid>
      <description>Gemalte Einzelbilder fotografiert ergeben zusammen ein Video. Eine Auswahl von Stop Motion Videos finden Sie hier. Viel Freude beim Schauen!
Einige Videos haben Musik, bitte Ton einschalten. --Mandalaprozess Tut mir leid, Dein Browser unterstützt keine eingebetteten Videos. Du kannst es herunterladen und mit Deinem Videoplayer schauen. 19.4.2021
&amp;nbsp;
Blumenmandala Tut mir leid, Dein Browser unterstützt keine eingebetteten Videos. Du kannst es herunterladen und mit Deinem Videoplayer schauen. 19.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mein Mandala</title>
      <link>https://farbenweg.ch/angebot/mein-mandala/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Jun 2023 11:15:26 +1000</pubDate>
      
      <guid>https://farbenweg.ch/angebot/mein-mandala/</guid>
      <description>Kinder/Jugendliche: Möchtest Du Dein ganz persönliches grosses Mandala selber entwickeln? Die Buchstaben Deines Namens wandeln wir in ein Punktemuster um. Die Punkte verbindest Du dann zu Linien und malst Dein Mandala an der Malwand.
Kursdetails Inhalt: Mandala zeichnen und mit Gouachefarben malen. Es sind keine Vorkenntnisse erforderlich.
Kursart: Gruppe mit 3-6 Kindern und Jugendlichen
Alter: 9 bis 16 Jahre
Nächster Termin: auf Anfrage
Zeit: 09:00 - 14:00
Ort: Atelier Farbenweg, Wydeneck, Dornach</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Weihnachtsmarkt</title>
      <link>https://farbenweg.ch/atelier/weihnachtsmarkt/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Dec 2021 14:46:30 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://farbenweg.ch/atelier/weihnachtsmarkt/</guid>
      <description>Am 4. und 5. Dezember 2021 fand der Dornacher Weihnachtsmarkt statt. Das Malen in der Stärnestrooss gab farbige Finger.
Welche Farbe darfs denn sein? Trotz der Windböen und dem starken Regen herrschte reger Betrieb. Beim Stoffbemalen konnten sich die Kinder im Trockenen dem kreativen Tun hingeben. Herzlichen Dank an die fleissigen Helfer:innen!
Den Zeitungsbericht &amp;ldquo;Ganz viel los in der Stärnestrooss&amp;rdquo; finden Sie hier.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Strassenbemalung 2021</title>
      <link>https://farbenweg.ch/atelier/strassenbemalung2021/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Sep 2021 20:27:12 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://farbenweg.ch/atelier/strassenbemalung2021/</guid>
      <description>Seit September 2021 wird die Metalligasse in eine farbige Strasse verwandelt. Die Werke könnt ihr vor Ort in Dornach und hier in der Gallerie bestaunen.
Herzlichen Dank fürs Mitmalen. Viel Freude beim Anschauen!
Gallerie 2022
Gallerie 2023
Bericht &amp;ldquo;Graue Metalli wird zum bunten Quartier&amp;rdquo;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Selbstvertrauen für Kinder</title>
      <link>https://farbenweg.ch/therapieangebot/entfaltung-fuer-kinder/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Nov 2018 15:14:39 +1000</pubDate>
      
      <guid>https://farbenweg.ch/therapieangebot/entfaltung-fuer-kinder/</guid>
      <description>Ist Ihr Kind oft schüchtern, still oder ängstlich? Wünschen Sie Ihrem Kind mehr Leichtigkeit und Selbstvertrauen? Mit Farben und Formen sind Audruck und Dialog möglich.
Die Kunsttherapie gibt spielerische und intuitive Zugänge zum inneren Erleben. Dabei kann das Kind im geschützten Rahmen experimentieren. Es findet Wege zu sich selbst ohne Worte. Dadurch kann es an Sicherheit und Selbstvertrauen gewinnen. Ängste können abgebaut werden. Neue farbige Momente werden auch im Alltag möglich.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Offene Tür August 2021</title>
      <link>https://farbenweg.ch/atelier/offene_tuer_2021/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Jan 2022 21:01:35 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://farbenweg.ch/atelier/offene_tuer_2021/</guid>
      <description>Herzlichen Dank an alle, die am 21. August 2021 dabei waren. Es gab ein Apéro, ein Farbenglücksrad mit Süssigkeiten und ein Gemeinschaftsbild mit Ölkreiden.
Meine Bilder und Werke des Moduls „künstlerische Fähigkeiten“, die ich in der Ausbildung zur Kunsttherapeutin schuf, waren ausgestellt.
Ausserdem konntet Ihr mitmachen und folgende Fragen beantworten und malen: Wie geht es Dir heute? Welche zwei Wörter passen? Welche zwei Farben gibst Du den beiden Wörtern?
Ich bin dankbar für Euer Interesse, Euer Mitmachen und Eure Unterstützung beim Aufbau des Ateliers Farbenweg und am Tag der offenen Tür.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Strassenbemalung</title>
      <link>https://farbenweg.ch/angebot/strassenbemalung/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Nov 2018 15:14:39 +1000</pubDate>
      
      <guid>https://farbenweg.ch/angebot/strassenbemalung/</guid>
      <description>Gruppen von Kindern, Jugendlichen und Erwachsenen sind eingeladen, mehr Farbe ins Wydeneck zu bringen. Die ehemalige Metalligasse wird bemalt. Dazu stellen wir jeder teilnehmenden Person ein Feld zur freien Gestaltung zur Verfügung.
Es wird Feld für Feld bemalt; so entsteht über mehrere Jahre ein einmaliges Werk.
Hier finden Sie weitere Impressionen der Strassenbemalung und den Zeitungsbericht „Graue Metalli wird zum bunten Quartier“.
Für Schulen, Freizeitorganisationen, gemeinnützige Institutionen und Vereine stellt die HIAG, Eigentümerin des Areals, Farben, Pinsel und Raum zur Verfügung.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Farbenpaar Goldgelb-Indigo</title>
      <link>https://farbenweg.ch/atelier/farbenpaar/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Jan 2022 21:01:35 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://farbenweg.ch/atelier/farbenpaar/</guid>
      <description>Januar 2021. Ein Farbenpaar besteht aus zwei sich im Farbenkreis gegenüberliegenden Farben. Einerseits sind die beiden Farben polar, andererseits ergänzen sie sich wunderbar zu einem Gesamtbild. Anhand des Beispiels Goldgelb - Indigo erhalten Sie einen Einblick in die Beschäftigung mit einem Farbenpaar.
img { border-radius: 5px; }Dieser Text entstammt einer Präsentation vom Januar 2021.Definition des Farbenpaars Goldgelb Unter Goldgelb verstehe ich ein leicht rötliches, d.h. ein warmes Gelb.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wachsen lassen was ich verkleinern will</title>
      <link>https://farbenweg.ch/atelier/wachsen-lassen-was-ich-verkleinern-will/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2020 17:29:57 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://farbenweg.ch/atelier/wachsen-lassen-was-ich-verkleinern-will/</guid>
      <description>August 2020. Im Garten steht ein Zelt. Die Kinder schlafen in dieser warmen Sommernacht darin. Auch ich liebte es als Kind im Zelt zu schlafen. Es roch nach Zelt und Gras. Ich hörte die Grillen und die Bäume. So fand ich den Schlaf. Am Morgen wurde ich von den Vögeln geweckt.
Einige Jahre später war ich mit dem Rucksack und dem Zelt am Reisen. Dabei hatte ich einen möglichst kleinen und leichten Schlafsack.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Von steinigen Wegen</title>
      <link>https://farbenweg.ch/atelier/von-steinigen-wegen/</link>
      <pubDate>Wed, 27 May 2020 17:29:57 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://farbenweg.ch/atelier/von-steinigen-wegen/</guid>
      <description>Mai 2020. Vor zwei Wochen nahm ich an einem viertägigen Online-Seminar über die Grundlagen der Psychologie teil. Am zweiten Tag meldete sich meine Kollegin zu Wort: „Ich hätte da eine Frage. Sie beschäftigt mich schon die ganze Zeit&amp;hellip;“
Aufgrund ihres Gesichtsausdrucks und ihrer Stimme, vermutete ich, dass es um eine essenzielle Frage ging. In diesem Moment brach meine Internet-Verbindung ab. Die Dringlichkeit ihrer Stimme klang nach und ich übte mich in Geduld&amp;hellip; Eine Viertelstunde lang konnte die Verbindung nicht wieder hergestellt werden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wertvolles</title>
      <link>https://farbenweg.ch/wertvolles/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Jun 2023 07:57:16 +1000</pubDate>
      
      <guid>https://farbenweg.ch/wertvolles/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kunsttherapie</title>
      <link>https://farbenweg.ch/kunsttherapie/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Dec 2018 09:29:16 +1000</pubDate>
      
      <guid>https://farbenweg.ch/kunsttherapie/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Monika Gloor</title>
      <link>https://farbenweg.ch/monika-gloor/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Dec 2018 09:29:16 +1000</pubDate>
      
      <guid>https://farbenweg.ch/monika-gloor/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
