<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Therapieangebot on farbenweg.ch</title>
    <link>https://farbenweg.ch/therapieangebot/</link>
    <description>Recent content in Therapieangebot on farbenweg.ch</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-de</language>
    <lastBuildDate>Sat, 10 Feb 2018 11:52:18 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://farbenweg.ch/therapieangebot/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Stärkung für Mütter</title>
      <link>https://farbenweg.ch/therapieangebot/01_staerkung-fuer-muetter/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Nov 2018 12:33:46 +1000</pubDate>
      
      <guid>https://farbenweg.ch/therapieangebot/01_staerkung-fuer-muetter/</guid>
      <description>Fühlen Sie sich manchmal im Familien- und Berufsalltag erschöpft und überfordert? Befinden Sie sich in einer herausfordernden Situation, z.B. einer Trennung oder Erkrankung?
Der Alltag als Frau, Mutter, Angestellte, Freundin und Mensch mit Bedürfnissen kann viel fordern: Ständig wechseln wir die Rolle. Erleben Sie zeitweise Überforderung, Antriebslosigkeit, Angst, Minderwertigkeits- oder Schuldgefühle? Wünschen Sie sich Zeit und Raum für sich? Möchten Sie Wege aus der Erschöpfung finden?
Blau und mehr&amp;hellip;  In der Kunsttherapie können Sie ankommen, blau malen und mehr Farben für Ihr Leben entdecken.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Diagnose, na und...?</title>
      <link>https://farbenweg.ch/therapieangebot/02_diagnose-na-und/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Nov 2018 12:33:46 +1000</pubDate>
      
      <guid>https://farbenweg.ch/therapieangebot/02_diagnose-na-und/</guid>
      <description>Begleitet Sie in Ihrem Leben eine Diagnose? Kennen Sie Angst, Wut, Verzweiflung und Ohnmachtsgefühle? Spüren Sie, dass Sie viel mehr als Ihre Diagnose sind?
Psychiatrische oder körperliche Diagnosen fokussieren auf Unzulänglichkeiten. Damit verbunden können Schmerz, Selbstzweifel oder Rückzug sein. In der Kunsttherapie darf die Diagnose da sein. Doch spielt sie eine Nebenrolle. Wir fragen uns: „Na und&amp;hellip;?“ Wer oder was ist auch noch da?
Der goldene Schatz  Manchmal sind Schmerz, Trauer, Angst, Hoffnung und Erleichterung nicht in Worte zu fassen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Umgang mit Stress</title>
      <link>https://farbenweg.ch/therapieangebot/03_umgang-mit-stress/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Nov 2018 12:33:46 +1000</pubDate>
      
      <guid>https://farbenweg.ch/therapieangebot/03_umgang-mit-stress/</guid>
      <description>Fühlen Sie sich bei der Arbeit oder im Alltag unter Druck und gestresst? Folgt ein Termin dem anderen? Beschäftigen Sie sich mit Fragen nach dem Sinn?
Ständig in Balance sein, kann niemand. Wie gehen wir mit der Nicht-Balance um? Wünschen Sie sich einen lockeren, spielerischen Umgang mit herausfordernden Situationen?
Der grüne Bereich In der Kunsttherapie kommen Sie im Hier und Jetzt an. Das malende und gestaltende Tun aktiviert die Sinneswahrnehmung und fördert die Achtsamkeit.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
