<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Atelier on Farbenweg</title>
    <link>https://farbenweg.ch/categories/atelier/</link>
    <description>Recent content in Atelier on Farbenweg</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-de</language>
    <lastBuildDate>Wed, 04 Nov 2020 08:23:14 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://farbenweg.ch/categories/atelier/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Mandala malen im Winter</title>
      <link>https://farbenweg.ch/mandala-malen-im-winter/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Nov 2020 08:23:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://farbenweg.ch/mandala-malen-im-winter/</guid>
      <description>&amp;nbsp;
.video-mask{max-width: 50%;border-radius: 50%;overflow: hidden;display: block;} Your browser does not support video.  Beim Mandalamalen&amp;hellip;  &amp;hellip; erfährst du Zentrierung, Wärme und Licht in der dunklen Jahreszeit. Im schöpferischen Tun liegt eine Quelle der Kraft. Wähle deine Farben und Formen und kreiere dein eigenes Mandala. Insbesondere im Winter unterstützt du dabei Körper, Seele und Geist.
Kursdetails   Inhalt: Erstellen eines Mandalas in mehreren Schritten; Malen mit Acryl- und Gouachefarben; nach Wunsch Stop-Motion-Aufnahme des Entstehungsprozesses Datum: ab Anfang Dezember 2020 Dauer: 2 bis 4 Stunden, Einzeltermine nach Absprache Ort: Atelier Farbenweg, Dornach Kosten: CHF 40.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Impressum</title>
      <link>https://farbenweg.ch/impressum/</link>
      <pubDate>Wed, 20 May 2020 23:19:49 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://farbenweg.ch/impressum/</guid>
      <description>Websitebetreiberin Monika Gloor
Dorneckstrasse 89
4143 Dornach
E-Mail: info@farbenweg.ch
Urheberrecht Die unter farbenweg.ch veröffentlichten Inhalte wie Texte, Bilder, Fotos, Icons und anderen Dateien unterliegen dem Copyright der Websitebetreiberin.
Weitere Bilder: Das Hugo-Logo stammt von Wikimedia Commons, Copyright 2014 Steve Francia. Das GitHub-Logo stammt von GitHub.
Haftungsbeschränkung Bei Empfehlungen für weiterführende Informationen verweist farbenweg.ch auf andere Webseiten. Es kann passieren, dass die sich referenzierten Inhalte ändern. Die Betreiberin dieser Website haftet nicht für Inhalte und Verfügbarkeit von Webseiten, die mittels Hyperlinks zu erreichen sind.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kontakt</title>
      <link>https://farbenweg.ch/kontakt/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Apr 2020 22:58:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://farbenweg.ch/kontakt/</guid>
      <description>Monika Gloor
Dorneckstrasse 89
4143 Dornach
Telefon: 076 445 72 20
E-Mail: info@farbenweg.ch
Kontaktformular Dein Name Deine E-Mail-Adresse  Deine Nachricht   Senden  &amp;nbsp;
Datenschutzerklärung</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Atelier</title>
      <link>https://farbenweg.ch/atelier/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Apr 2020 08:22:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://farbenweg.ch/atelier/</guid>
      <description>Himmelblau?
Grau in Grau?
Eher im Grünen?
Oder siehst du Rot?
Wie sieht dein Weg aus? Mit welchen Farben und Formen gestaltest du ihn? Stehen Farb- und Richtungswechsel an?
Im Atelier kannst du mit kreativen Mitteln experimentieren. Vielleicht werden Hindernisse sichtbar. Doch beim malerischen und gestalterischen Schaffen reaktivierst du schlummernde Kräfte. Damit überwindest du die Hindernisse und gehst auf deinem selbstbestimmten Weg weiter. Gerne begleite ich dich beim Finden deines Farbenweges.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>