<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Kursangebot on farbenweg.ch</title>
    <link>https://farbenweg.ch/angebot/</link>
    <description>Recent content in Kursangebot on farbenweg.ch</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-de</language>
    <lastBuildDate>Sat, 10 Feb 2018 11:52:18 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://farbenweg.ch/angebot/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Mandalaprozess</title>
      <link>https://farbenweg.ch/angebot/mandalaprozess/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Nov 2018 15:15:26 +1000</pubDate>
      
      <guid>https://farbenweg.ch/angebot/mandalaprozess/</guid>
      <description>Aus den vielen Möglichkeiten des Erlebens wählen Sie eine momentan stärkende. Im Mandalaprozess bekommt sie Form und Farbe. Das Mandala beruht auf natürlichen Symmetrien und bewirkt Resonanz im Menschen.
Im Mandalaprozess entdecken Sie, was Sie im Umgang mit Ihrem Thema unterstützen kann. Sie fassen es in Worte und verwandeln es in ein grossformatiges Mandala (bis 1m x 1m). Der Prozess wird Schritt für Schritt begleitet.
Die Form des Mandalas wirkt integrierend.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Freies Malen &amp; Gestalten</title>
      <link>https://farbenweg.ch/angebot/freies-malen-und-gestalten/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Nov 2018 12:33:46 +1000</pubDate>
      
      <guid>https://farbenweg.ch/angebot/freies-malen-und-gestalten/</guid>
      <description>Wünschen Sie sich Zeit und Raum für sich? Sind Sie offen, neue Möglichkeiten zu entdecken? Hier können Sie ihrem persönlichen Farbenweg nachgehen. In der Gruppe malen und gestalten Sie frei oder zu gewünschten Themen.
Das prozessorientierte Malen und Gestalten bietet Ihnen einen geschützten Rahmen sich auszudrücken, Erlebtes wahrzunehmen und Neues auszuprobieren. Es ist ein ganzheitlicher Weg und fördert die persönliche Entwicklung.
Im Atelier stehen diverse Materialien wie Gouachefarben, Ölkreiden, Pastellkreiden, Farbstifte, Collagenmaterial, Ton und Speckstein zur Verfügung.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Im Regenbogen</title>
      <link>https://farbenweg.ch/angebot/kindermalen/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Nov 2018 15:14:39 +1000</pubDate>
      
      <guid>https://farbenweg.ch/angebot/kindermalen/</guid>
      <description>Für Kinder: Manchmal ist im Alltag Vieles vorgegeben. Wünschst Du Dir zwischendurch einfach in den Regenbogen zu fliegen? Möchtest Du Farben und Formen wählen und mit ihnen spielen?
Genau das kannst Du hier tun. Du wählst Deine Farben und Materialien und malst oder bastelst frei. Es gibt Gouachefarben, viele Ölkreiden, Pastellkreiden, Farbstifte, Collagematerial, Ton, Speckstein und anderes.
„Es war sehr schön zu sehen, wie die Kinder ganz da waren, jedes für sich, und wie konzentriert und frei sie waren.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mein Mandala</title>
      <link>https://farbenweg.ch/angebot/mein-mandala/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Jun 2023 11:15:26 +1000</pubDate>
      
      <guid>https://farbenweg.ch/angebot/mein-mandala/</guid>
      <description>Kinder/Jugendliche: Möchtest Du Dein ganz persönliches grosses Mandala selber entwickeln? Die Buchstaben Deines Namens wandeln wir in ein Punktemuster um. Die Punkte verbindest Du dann zu Linien und malst Dein Mandala an der Malwand.
Kursdetails Inhalt: Mandala zeichnen und mit Gouachefarben malen. Es sind keine Vorkenntnisse erforderlich.
Kursart: Gruppe mit 3-6 Kindern und Jugendlichen
Alter: 9 bis 16 Jahre
Nächster Termin: auf Anfrage
Zeit: 09:00 - 14:00
Ort: Atelier Farbenweg, Wydeneck, Dornach</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Strassenbemalung</title>
      <link>https://farbenweg.ch/angebot/strassenbemalung/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Nov 2018 15:14:39 +1000</pubDate>
      
      <guid>https://farbenweg.ch/angebot/strassenbemalung/</guid>
      <description>Gruppen von Kindern, Jugendlichen und Erwachsenen sind eingeladen, mehr Farbe ins Wydeneck zu bringen. Die ehemalige Metalligasse wird bemalt. Dazu stellen wir jeder teilnehmenden Person ein Feld zur freien Gestaltung zur Verfügung.
Es wird Feld für Feld bemalt; so entsteht über mehrere Jahre ein einmaliges Werk.
Hier finden Sie weitere Impressionen der Strassenbemalung und den Zeitungsbericht „Graue Metalli wird zum bunten Quartier“.
Für Schulen, Freizeitorganisationen, gemeinnützige Institutionen und Vereine stellt die HIAG, Eigentümerin des Areals, Farben, Pinsel und Raum zur Verfügung.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
