<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Angebot on farbenweg.ch</title>
    <link>https://farbenweg.ch/angebot/</link>
    <description>Recent content in Angebot on farbenweg.ch</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-de</language>
    <lastBuildDate>Sat, 10 Feb 2018 11:52:18 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://farbenweg.ch/angebot/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Mandalaprozess</title>
      <link>https://farbenweg.ch/angebot/mandalaprozess/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Nov 2018 15:15:26 +1000</pubDate>
      
      <guid>https://farbenweg.ch/angebot/mandalaprozess/</guid>
      <description>Erwachsene: Wir befinden uns in einem Feld unendlicher Möglichkeiten. Wohin richtest Du Deine Aufmerksamkeit?
Wähle das, was Dich momentan unterstützt und stärkt. Fasse es in Worte und verwandle es in ein grossformatiges Mandala (bis 1m x 1m). Schritt für Schritt begleite ich Dich.
Die Form des Mandalas wirkt integrierend. Seiten, die wir in uns liebevoll annehmen, müssen wir nicht unterdrücken oder bekämpfen, weder im Innen noch im Außen.
Annahme fördert die Transformation.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Im Regenbogen</title>
      <link>https://farbenweg.ch/angebot/kindermalen/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Nov 2018 15:14:39 +1000</pubDate>
      
      <guid>https://farbenweg.ch/angebot/kindermalen/</guid>
      <description>Kinder: Manchmal ist im Alltag Vieles vorgegeben. Wünschst Du Dir zwischendurch einfach in den Regenbogen zu fliegen? Möchtest Du Farben und Formen wählen und mit ihnen spielen?
Genau das kannst Du hier tun. Du wählst Deine Farben und Materialien und malst oder bastelst frei. Es gibt Gouachefarben, viele Ölkreiden, Pastellkreiden, Farbstifte, Collagematerial, Ton, Speckstein und anderes.
Beim lustvollen Ausprobieren in der Kleingruppe stärken die Kinder ihre Wahrnehmung und Persönlichkeit. Das Versinken im kreativen Tun kann Unruhe und Stress abbauen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kunsttherapie einzeln</title>
      <link>https://farbenweg.ch/angebot/kunsttherapie-einzeln/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Nov 2018 15:15:34 +1000</pubDate>
      
      <guid>https://farbenweg.ch/angebot/kunsttherapie-einzeln/</guid>
      <description>Erwachsene: Bist Du interessiert 12 Stunden Kunsttherapie einzeln zu machen? Beim kreativen Ausdruck beschäftigst Du Dich mit einem Anliegen und schaffst Dir neue Möglichkeiten.
Im Rahmen meiner Ausbildung zur Kunsttherapeutin begleite ich Dich für 12 Stunden in Malen und Gestalten. Es sind keine Vorkenntnisse erforderlich.
Details  Ort:	Atelier Farbenweg, Weidenstr. 50, Dornach und
Datum:	Einzeltermine nach Absprache (Termine verfügbar)
Anmeldung: Hier klicken
Kunsttherapie PTM   „Nichts ist drinnen, nichts ist draußen;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Freies Malen &amp; Gestalten</title>
      <link>https://farbenweg.ch/angebot/freies-malen-und-gestalten/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Nov 2018 12:33:46 +1000</pubDate>
      
      <guid>https://farbenweg.ch/angebot/freies-malen-und-gestalten/</guid>
      <description>Erwachsene: Wünschst Du Dir Zeit und Raum für Dich? Malst und gestaltest Du gerne frei und in einer Gruppe? Bist du zudem offen, neue Möglichkeiten zu entdecken?
Das prozessorientierte Malen und Gestalten bietet Dir einen geschützten Rahmen Dich auszudrücken, Erlebtes wahrzunehmen und Neues auszuprobieren. Es ist ein ganzheitlicher Weg und fördert die persönliche Entwicklung.
Im Atelier stehen diverse Materialien wie Gouachefarben, Ölkreiden, Pastellkreiden, Farbstifte, Collagenmaterial, Ton und Speckstein zur Verfügung. Es ist auch möglich, Naturmaterialien und eigene Materialien miteinzubeziehen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mandalamalen</title>
      <link>https://farbenweg.ch/angebot/mandalamalen/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Nov 2021 21:24:34 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://farbenweg.ch/angebot/mandalamalen/</guid>
      <description>Erwachsene: Wünschst Du Dir Momente der inneren Ruhe? Möchtest Du den Kontakt zu Dir selber stärken, Deine innere Farbigkeit erleben und malen?
Beim Mandalamalen&amp;hellip;  &amp;hellip; erfährst Du Zentrierung, Wärme und Licht. Im schöpferischen Tun liegt eine Quelle der Kraft. Wähle deine Farben und Formen und kreiere dein eigenes Mandala. Dabei unterstützt Du Körper, Seele und Geist.
Kursdetails  Inhalt: Erstellen eines Mandalas in mehreren Schritten; Malen mit Acryl- und Gouachefarben; nach Wunsch Stop-Motion-Aufnahme des Entstehungsprozesses</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Strassenbemalung</title>
      <link>https://farbenweg.ch/angebot/strassenbemalung/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Nov 2018 15:14:39 +1000</pubDate>
      
      <guid>https://farbenweg.ch/angebot/strassenbemalung/</guid>
      <description>Alle willkommen: Um mehr Farbe und Menschen ins Wydeneck zu bringen, wird die Metalligasse bemalt.
Dazu stellen wir jeder teilnehmenden Person ein Feld zur freien Gestaltung zur Verfügung. Es wird Feld für Feld bemalt, immer Richtung Süden; so entsteht über mehrere Jahre ein einmaliges Werk.
Hier findet Ihr weitere Impressionen der Strassenbemalung und den Zeitungsbericht „Graue Metalli wird zum bunten Quartier“.
HIAG, die Eigentümerin des Areals, stellt Farben und Mal- und Absperrutensilien zur Verfügung.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
