<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Angebot on farbenweg.ch</title>
    <link>https://farbenweg.ch/angebot/</link>
    <description>Recent content in Angebot on farbenweg.ch</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-de</language>
    <lastBuildDate>Sat, 10 Feb 2018 11:52:18 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://farbenweg.ch/angebot/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Mandalaprozess</title>
      <link>https://farbenweg.ch/angebot/mandalaprozess/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Nov 2018 15:15:26 +1000</pubDate>
      
      <guid>https://farbenweg.ch/angebot/mandalaprozess/</guid>
      <description>Erwachsene: Wir befinden uns in einem Feld unendlicher Möglichkeiten. Wohin richten Sie Ihre Aufmerksamkeit? Wählen Sie das, was Sie momentan unterstützt und stärkt.
Fassen Sie es in Worte und verwandeln Sie es in ein grossformatiges Mandala (bis 1m x 1m). Der Prozess wird Schritt für Schritt begleitet.
Die Form des Mandalas wirkt integrierend. Seiten, die wir in uns liebevoll annehmen, müssen wir nicht unterdrücken oder bekämpfen, weder im Innen noch im Außen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Im Regenbogen</title>
      <link>https://farbenweg.ch/angebot/kindermalen/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Nov 2018 15:14:39 +1000</pubDate>
      
      <guid>https://farbenweg.ch/angebot/kindermalen/</guid>
      <description>Kinder: Manchmal ist im Alltag Vieles vorgegeben. Wünschst Du Dir zwischendurch einfach in den Regenbogen zu fliegen? Möchtest Du Farben und Formen wählen und mit ihnen spielen?
Genau das kannst Du hier tun. Du wählst Deine Farben und Materialien und malst oder bastelst frei. Es gibt Gouachefarben, viele Ölkreiden, Pastellkreiden, Farbstifte, Collagematerial, Ton, Speckstein und anderes.
Beim lustvollen Ausprobieren in der Kleingruppe stärken die Kinder ihre Wahrnehmung und Persönlichkeit. Das Versinken im kreativen Tun kann Unruhe und Stress abbauen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kunsttherapie einzeln</title>
      <link>https://farbenweg.ch/angebot/kunsttherapie-einzeln/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Nov 2018 15:15:34 +1000</pubDate>
      
      <guid>https://farbenweg.ch/angebot/kunsttherapie-einzeln/</guid>
      <description>Sind Sie interessiert Kunsttherapie einzeln zu besuchen? Beim kreativen Ausdruck beschäftigen Sie sich mit einem Anliegen und schaffen sich neue Möglichkeiten. Als Kunsttherapeutin i.A. begleite ich Sie in Malen und Gestalten.
Kunsttherapie PTM   „Nichts ist drinnen, nichts ist draußen;
Denn was innen, das ist außen.“
Johann Wolfgang von Goethe
 PTM steht für Prozessorientiertes Therapeutisches Malen und Gestalten.
Im PTM stehen der Prozess und Ihr Anliegen im Zentrum. Es „muss“ nichts Bestimmtes entstehen und es darf kommen, was möchte.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Freies Malen &amp; Gestalten</title>
      <link>https://farbenweg.ch/angebot/freies-malen-und-gestalten/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Nov 2018 12:33:46 +1000</pubDate>
      
      <guid>https://farbenweg.ch/angebot/freies-malen-und-gestalten/</guid>
      <description>Erwachsene: Wünschen Sie sich Zeit und Raum für sich? Malen und gestalten Sie gerne frei und in einer Gruppe? Sind Sie zudem offen, neue Möglichkeiten zu entdecken?
Das prozessorientierte Malen und Gestalten bietet Ihnen einen geschützten Rahmen sich auszudrücken, Erlebtes wahrzunehmen und Neues auszuprobieren. Es ist ein ganzheitlicher Weg und fördert die persönliche Entwicklung.
Im Atelier stehen diverse Materialien wie Gouachefarben, Ölkreiden, Pastellkreiden, Farbstifte, Collagenmaterial, Ton und Speckstein zur Verfügung. Es ist auch möglich, Naturmaterialien und eigene Materialien miteinzubeziehen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Strassenbemalung</title>
      <link>https://farbenweg.ch/angebot/strassenbemalung/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Nov 2018 15:14:39 +1000</pubDate>
      
      <guid>https://farbenweg.ch/angebot/strassenbemalung/</guid>
      <description>Alle willkommen: Um mehr Farbe und Menschen ins Wydeneck zu bringen, wird die Metalligasse bemalt. Dazu stellen wir jeder teilnehmenden Person ein Feld zur freien Gestaltung zur Verfügung.
Es wird Feld für Feld bemalt, immer Richtung Süden; so entsteht über mehrere Jahre ein einmaliges Werk.
Hier findet Ihr weitere Impressionen der Strassenbemalung und den Zeitungsbericht „Graue Metalli wird zum bunten Quartier“.
HIAG, die Eigentümerin des Areals, stellt Farben und Mal- und Absperrutensilien zur Verfügung.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
